有無人覺得上一輩識social多啲

上一輩，講緊四十歲以上果d

就算講d野你未必啱聽，可能好煩

但佢哋總係唔會冷場dead air

好多仲要轉數好快，

好識讚人(雖然多數係假，唔係真心)

但比起呢一代(唔係特登踩)

但自己有時出到去社交場合，真係一句野都講唔到。

又接唔到人哋d話題

雖然老果輩有時講野懶係風趣，

但無可否認佢哋講完果d唔好笑既gag之後，

個氣氛係真係輕鬆咗

佢哋亦都唔係覺得自己講得好少，

但係一種社交必要講既說話

好似冇乜毒撚
定毒個d已經生存唔到/ 摺埋/ 死哂

覺 因為食鹽多過你食米

其實好多時我哋心入面屌緊老一輩講野無聊、無深度、唔好笑。

佢哋唔係唔知自己講既話題無深度，

而係佢哋知道係某d場合、同某d人，只能夠講某種說話，講到某種深度，點到即止

佢哋皮笑肉不笑，此乃最高境界

因為人地有四十歲，完。

我唔覺得係一句咁就完既。

廿歲唔學、三十歲唔學，到四十歲唔通無端端會變咗社交高手咩

雖然我地成日覺得無意義既廢話，

但如果學唔識呢套語言，

對自己係職場上面係好蝕底

希望我到四十歲既時候，都有佢哋呢份功力

其實唔學識呢套語言係某D行業真係未必生存到，

由其是需要擦鞋既行業。

老細心諗，你唔擦鞋都算，

同你食飯你聲都唔出，話題又接唔到，

個樣又成日咁撚認真、拘謹，

我同個吹氣公仔食飯好過

睇咩行業同埋咩聚會啦。

如果普通親戚食飯果d就真on9既

以前無咁多通訊軟件...

正常人既社交力係高少少既...

香港應該復辟 刷鞋 卸膊 厚顏 無恥

巴打，事情又一定要咁極端既

Agger
利申毒撚

出黎做野碌到四五十歲都唔識睇人眉頭眼額同睇場合講野既話 ...
應該都唔會再出現到係呢d聚會場合

又好似真
個氣質同8，90後好唔同

成長環境唔同
佢地細個生活簡單
又唔係好駛讀書(相比下 唔太著重成績 小學畢業係普遍 讀到中三已經好叻仔叻女)
日日放學 成班細路仔街坊一齊去公園球場玩
人際關係同技巧自自然然就比較成熟

80後90後既我地小學開始 就為左要應付校內試公開試
老師比多好多功課之餘 又要補習 又要學呢樣果樣
邊有時間一大班人去玩
加上電腦喺我地個年代普及 放學做曬功課
一有時間就玩電腦 比較少同人溝通
少機會去Social 技巧自然都較弱

8，90後 主要都係唔識回應
因為學習嘅環境唔容許你回應

呢樣真 對住d通識題咪好多字寫
對住人咪 i totally agree with you

而且我覺得男性居多
以我遇到嘅黎計

可能係社會上面碌得耐左 social得多
你到40歲都係咁架啦

人生經驗多 咪多啲野講 完

其實係
以前d人重人情世故多d
佢地細個見到親戚唔打招呼已經可以俾人打死 (聽我老豆講)
都係關家庭教育事

上一代 識得待 人 接物因為
落單果個系 人
煮野食果個系 人
收銀找餞果系 人

呢人代 成長於 上一代 建立既完善制度（系統）
落單用 點菜系統
煮野食用 中央廚房／食物工場／微波爐
收銀用 電子貨幣／會員系統

返教會幾個月都可以練到9up專家

無耐問過以前中學老師,
而家呢一代比以前更加自我, 對所有野漠不關心
世代問題

agree
成日返part time撞到啲阿叔阿嬸，畀佢地問一句「食咗飯未啊？」，除咗「食咗/ 未食」之外，真係唔知點應
有時佢地同我講笑，擺明係r水吹，但我都係唔知點應好，結果次次dead air ，好老尷

( Show Blocked User - Sky_Croc )

精打細算 系女人天性
佢地唔會學D唔等駛既野
唔會投入時間系低回報既人&事物上
簡單D講叫 功利

男人（aka麻甩佬）天生戇鳩鳩
做人處世 冇咁多計算
乜都 試過下 玩過下 學過下
冇樣精但乜都識D（通識）所以搭到爹

同感
做學徒對住d師傅真係唔知點應對
師傅同師傅見親面都嘻嘻哈哈講一大輪野
我就係側邊on99咁棟係度

相對於上一代既日常 待「人」接物：
同人打招呼
認識新朋友
食晏果陣flirt靚女收銀

呢一代既日常 待「機」接物：
Login電腦
上網同唔認識既網友互屌
食晏果陣「唔該增值」同 嘟八達通

我都覺，仲要每方面都會吹到水，好似咩都識咁

雖然唔係好對題 不過覺得上一代嘅人除咗識講野之外 佢地講野有自信好多

有時睇d報道 街頭訪問d後生仔 佢地都眼神閃問縮縮咁 講野又甩甩cut cut咁 好似唔擅長表達自己意見咁

睇返身邊朋友(可能自己都係 )唔少講野都唔望住人 好似迴避眼神接觸咁 表現得好冇自信

係咪因為對mon多過對人？

香港人其實社交技巧真係麻麻
年青一代其實好怕生「保」，尤其係對住陌生人
咁樣成個社會都幾冷漠

呢樣真，我有時望得耐人地雙眼都覺得好奇怪

不過上一輩唔會dead air，即係大家唔洗你眼望我眼咁奇怪

不過學校唔會教人呢種技巧

係，我老豆又真係唔理我，
我細個唔叫人都無俾人屌，

不過人大咗會識得尊重，
無野講都會打招呼先

係呀 應該好似你個名咁 人開心d應該會對人熱情d

我地宜家就冇野講就擺部電話出嚟㩒 逃避尷尬

但佢地細個就已經知道打招呼重要
咁點解比宜家教仔又會變咗唔重視嘅?

你啫 大把20歲人乜都識啲 可以塔嘴講到
識睇人面色

而家班後生懶有性格，懶cool

果你老母 系你老母 果你老母 系你老母 果你老母 系你老母
啊啊啊啊啊！！！！！！！！